
\documentclass[11 pt]{article} %Sets the default text size to 11pt and class to article.
%------------------------Dimensions--------------------------------------------
\topmargin=0.0in %length of margin at the top of the page (1 inch added by default)
\oddsidemargin=0.0in %length of margin on sides for odd pages
\evensidemargin=0in %length of margin on sides for even pages
\textwidth=6.5in %How wide you want your text to be
\marginparwidth=0.5in
\headheight=0pt %1in margins at top and bottom (1 inch is added to this value by default)
\headsep=0pt %Increase to increase white space in between headers and the top of the page
\textheight=9.0in %How tall the text body is allowed to be on each page
\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

%Font
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{tgpagella}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{color}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{array, xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyhead{}
\usepackage{hyperref}
\input{code/colorize}
\begin{document}

\bigskip

\centerline{{\LARGE \bf Kommunikation och Användargränssnitt - Android utveckling}}
\section{Syfte}
Denna laboration är en introduktion till Android programmering för att ni ska ha möjlighet att göra en mobilapp som projekt. 
Ni kommer även att få en introduktion till hur man använder enklaste möjliga databas tillsammans med Android, det möjliggör applikationer med mer avancerade data.
\section{Inledning}
Uppgiften är att göra en “Att göra lista” med möjlighet att lägga till och ta bort uppgifter.
\section{Installation}
För att installera Android SDK gå in på http://developer.android.com/sdk/index.html och välj “Download the SDK, ADT Bundle for Windows”. Utvecklingsmiljön är en färdigkonfigurerat version av Eclipse och finns till Windows, Linux och Mac.\\

Packa upp zip-filen till D: och öppna Eclipse från “adt-bundle-win-x86\_64-yyyymmdd/eclipse/eclipse.exe”. 
Första gången du öppnar Eclipse kommer den fråga efter var du ska placera dess workspaces. 
Vi föreslår att du väljer en mapp som finns på “private\_stuff”, vi kommer skapa en mapp och använda “H:/Workspace”.

\section{Skapa en Android Emulator}
För att kunna köra en Android applikation behövs en Android enhet. 
Eftersom vi inte utgår från att alla har en Android telefon/platta föreslår vi att installera en Android emulator. 
“Window -> Android Virtual Device Manager”, välj sedan “New...”.

AVD Name: MyDevice\\
Device:  Nexus 7\\
Target:  Android 4.3 - API Level 18\\
Emulating Options:  Use host GPU\\
Lämna resten som default.\\
\section{Skapa Projektet}
Nu har du startat Eclipse samt skapat en enhet. 
Nu är det dags för det roliga, koda!\\

Välj “File -> New -> Android Application Project”\\ 
Application Name:  MyToDoList\\
Minimum Required SDK:  API 11: Android 3.0 (Honeycomb)\\
Fortsätt genom att använda default inställningarna på resten av valen och avsluta med “Finish”. 
Nu kan ditt fönster fortfarande ha en välkomstmeny till Android SDK. 
Avsluta den med krysset som är uppe i vänstra hörnet i den inre ramen.

Kör din Androidapplikation genom att trycka på “Play” knappen i menyn eller Ctrl+F11. 
Notera att Androidemulatorn tar några minuter att starta första gången. 
Stäng inte av emulatorn med krysset mellan körningar för då tar det lika lång tid att starta varje gång.

\section{Todo Applikation}
Vi kommer inte att gå in på djupet i hur Android fungerar. 
För er som arbetat med iOS tidigare kommer att märka att det skiljer sig en hel del och att hur vyer hanteras är annorlunda. 
Fokus på labben kommer vara att arbeta i Java och nödvändiga Androidspecifika komponenter kommer att ges.
\section{Debug prints}
För den som är van att arbeta med textbaserade program är det vanligt att göra “debug prints” för att kontrollera att värden i variabler är korrekt samt se att funktioner blivit anropade etc.

Öppna först Android logcat genom “Window -> Show View -> Other..”, Välj “Android -> LogCat”.
Varje logmeddelande görs med att ge ett meddelande en tagg som identifierar vad den hör till. 
Exempelvis “databas”, “info” eller debug”. 
Vi kommer använda “TodoLog”. 
När logcat är öppnad behöver vi skapa ett filter, för Android kommer att spotta ut väldigt mycket meddelanden och vi är just nu enbart intresserade av “TodoLog”. 
Tryck på det gröna plusset.
Välj ett namn för ditt filter och välj “by Log Tag” där ni fyller i det namn på taggen ni vill filtrera efter.
Testa att det fungerar genom att logga i funktionen onCreate.
\input{code/log}

\section{Visa en lista}
bla bla bla.. lista bla bla

\section{Interagera (click event) med en lista}
bla bla bla.. lista klicka debugprint bla bla

\section{Visa en popup}

\section{Databaskoppling}

\section{Byt ut debugprinten mot databas hantering}

\section{Extra saker}

\input{code/onclick}

\end{document}
